[IT英雄]美學校 IT 職員被炒玩報復？封鎖全校電郵系統並要求 20 萬美元贖金

相信不少被「豉椒炒魷」的人都會感到深深不忿，一些偏激者甚至更會作出報復行為。比如美國一間網上學校最近就出現類似情況，由於較早前他們解僱了一位 IT 員工，結果導致全校老師及學生都用不到電郵系統，而該位被炒職員其後更要求 20 萬美元（約 155 萬港元）賠償，然後才會令電郵系統回復正常。

據美國教育學院（ACE）提出的訴訟顯示，由於學校需要精簡人手，因此去年就開始解僱部份 IT 員工，而作為系統管理員的 Triano Williams 亦是其中之一。不過其後當學生再次上課時，就發現無法再登入學校電郵及課程。事後校方多次嘗試登入電郵系統的 Google 管理員帳戶，但卻因為失敗太多次而被封鎖，而當學生要求 Google 協助時，Google 就以 Williams 是帳戶唯一的管理員作為理由而拒絕幫忙。

由於掌握關鍵密碼的人就只有 Williams，因此校方便嘗試聯絡他，不過其後他就透過律師發出聲明，並表示為友善地解決這一爭議，所以 Williams 不但要求一封「乾淨」的推薦信，還要求校方支付 20 萬美元。Williams 強調他要求 20 萬美元是作為庭外和解的一種方法，皆因他認為校方解僱他時帶有種族歧視成份。與此同時，Williams 亦表示當時他交回學校的電腦內其實儲存了電郵系統的密碼，不過卻歸咎校方操作上的錯誤才失去該密碼。

腦魔

接手個it狗一定仆街死

It狗

香港IT狗

IT

lm